［校園欺凌］元朗雞地中華基督教會基X中學又出現欺凌（1）

Post 1:

麻煩大家集中討論返係校園欺凌到
#你有一則新留言1706
"各位同學：

相信大家對近日校門外出現不良青年聚集一事有所聽聞，雖本人不是正義之士，但作為一個普通的基朗學生，對此感到十分羞恥及憤怒。校風雖然不是學生一向重視之事，但是次事情帶出的關注點，不只是校風問題，更是學生的人身安全與品德問題。特以此匿名公開信表達不滿。

一個學生，一十有幾，正值青春之際，竟會遇上一群人馬的對峙，更想試圖傷害同學的身體。先不論我們與受害學生的關係，只要持平一想，確實威脅到受害學生的人生安全，更可能使同學埋下陰影。更不論同學的人格及社交問題，再惹人生厭，都不值得被如此對待！

另外，號召人群到校的同學，不知所謂！以眾人之勢欺壓他人，不符君子所為，更不是為人之為！試圖利用校外不良勢力，圍堵校門，甚至不理校方勸阻，仍然停留，影響本校鄰校及社區的安危，此為一過；以此等行為逞強，作威作福，思想幼稚，意識不良，此為第二過；浪費校方及父母的教養之恩，毀損父母和學校的聲譽，視為不忠不孝，此為第三過。雖然人應配有自省後重新做人的機會，但我堅信肇事者不會在此後作出反省，仍然會三五成群，夜郎自大，聯群結隊，使受害人數增加，禍及接下幾年的新生。因此，肇事者不應輕易放過，應予以重罰，甚至踢出本校，因為本校絕對容不下此等人物。

我相信一人之力不會有此等號召力，同黨絕對不少。「董之英事件」確切地訴說了欺凌的可怕，而本人視此等行為比「董之英事件」更為惡劣可怕。若要從根本解決問題，需要連根拔起，絕不姑息放過，才能有效解決，免得其他同學受害。

校方以報警處理雖為正確，但有需要進一步跟進，不得不了了之，手執牛耳者的責任極大，校方需要深入調查，找到肇事者，繼而嚴肅處理，以平家長同學惶恐之心。

若然本人未能看見事情獲跟進處理，本人將去信各大傳媒。本人不求無風起浪，但求同學的人身安全。肇事者好應自首，免得面斥不雅。

同學們若再遇到同等事情，低年級同學應聯繫校方或向高年級同學及老師求助，「三五成群」電影的結局才不會實現成真。

無名氏
二零一九年二月二十六日 "

網址：

利申：我唔係出post嘅同學，只係咁啱路過嘅舊生，不過以前校園欺凌係呢間學校無停過。正如呢位同學所言，如果唔搞大件事好可能會不了了之，此乃校方一貫做法。

類似事件非第一次發生
呢間學校以前唔係未試過呢種情況，都係有報警，最後係停咗個兩個所謂有背景嘅同學課，跟住兩星期後復咗其中一個課，再跟住就好似不了了之。

欺凌事件不斷但校方冷處理令事件不了了之
想當年有堆人俾人欺凌，到最後終於忍唔住爆出嚟，導火線好似係個年嘅綜藝比賽，佢哋彩排俾人笑又俾人拍片，有人終於到頂唔順喊咗出嚟，佢哋俾人欺凌件事終於可以鬧到上訓導到。聽人講最後件事都係不了了之，仲要訓導話返佢哋幾個轉頭話做咩俾人蝦咗咁多年都唔上報。其實聽人講當中有個師姐嘅老豆阿媽係中一中二個年有同校方反映過個問題，但都係不了了之。所以今次一定要搞大佢，令校方正視下個問題

Push

受害者表示老師發現問題只會將佢哋交俾社工處理
啲老師初初發現有問題個陣，最多都係掉下個受害者去見下社工當做咗野架啦，之後就不了了知。

講幾多次我都講
欺凌者不得好死
唔好講乜鳩人誰無過
欺凌者去欺凌人
畢業喇拍拍囉柚就走人
完全無需負責任
但俾佢欺凌嘅人
我就其中一個受欺凌
今年已經28歲
入返去讀大學希望提升自己個價值搵份好啲啲嘅工
細佬唔洗咁辛苦
就係因為欺凌者
我重返學校第一日
已經俾果堆陰影折磨到越來越講唔到野
好撚怕人，怕到返唔撚到學，無出席率
欺凌者真係不得好死

頌有, 有啲老師會一齊欺凌

有受害者畢業後被確抑鬱

未爆到，冷靜少少

是次欺凌者

當年其中一個受害者差少少俾人用架裝滿報紙嘅手推車推落樓
呢個就係同我fd啲個師姐嘅經歷，當年學校會派報紙，有陣時會派多或者啲人唔要就會叫同學拎落去樓下個回收箱回收。個位師姐咁啱行緊上樓梯就嚟行到五樓個陣，隔離班有兩個男仔（孖仔嚟）見到佢行上嚟就即刻加速推住架手推車向住佢衝過去，最後係有人剎停咗佢哋話咁做會死人，佢哋先停落嚟，架手推車同師姐個距離係相差唔遠，係正樓梯口到停。個兩個男仔仲要講多咗句：「對唔住我見到污糟野就會想消滅佢。」

我好冷靜
唔冷靜就唔加表情啦

推，唔想更多人受害
要求教育界正視校園欺凌問題，唔好逃避

受害者曾經自殺，被班主任發現，及後又係冷處理

當陣時好似係中二要上Dramma堂，我個fd就係當陣時想做女主角，咁個陣都係幾個人爭架姐，後尾佢輸咗諗住就算啦。後尾行緊返班房個陣，聽到贏咗個個同啲同學大大聲講佢緊係爭唔贏因為女主角套衫係deep v嘅，咁個陣我個fd嘅身材都真係麻麻地，但我覺得你贏咗咪算囉洗唔洗大大聲咁去笑人身材，加上佢哋平日係咁笑同蝦我個fd當正佢係病毒咁，個年佢真係忍唔住係真係走咗去介手，仲透露過話真係想自殺，俾班主任發現咗都只係通知家長同見下社工，跟住都無咩跟進。

推上去俾人睇
呢條仆街陷家拎

根據以往受害者憶述，校方以前只會冷處理

原來有人俾人差少少落樓梯唔係第一次係基朗發生

事實證明基朗啲cctv唔知裝嚟做咩

疑似事件案發嘅經過
A+B同學同C同學隻抽
C同學嘴角流血
然後C同學報串
然後成班訓導係放Break之後衝左上去搵呢兩個學生
之後應該俾人記左小過(打人好似係記小過) 我諗係因為A同學唔忿氣 所以就call馬
之前已經聽聞A同學同好多mk同埋黑道好熟 所以我諗call馬嗰個應該係佢嚟

根據有同學爆料受害者係俾人欺凌咗好耐

上個post有舊生爆料，原來有老師都有帶頭欺凌過

暫時整合完

推推推推推推

話說報社無反應?

Hk01俾咗記者去跟進

尋日個post有人建議話要搵咩rock哥喎

其實欺凌對每個受害者嘅傷害都好大，好多人都係因為咁而抑鬱甚至性格扭曲咗

唔係有人這麼簡單, 係大把人

去爬文吧

好正常啊，其實每個人都應該有權利去享受一個幸福嘅人生，但就係因為呢班欺凌者同埋學校嘅冷處理，佢哋嘅權利俾人剝削咗

尋晚臨瞓前見到

我今朝見你凌晨都有on
你確定係臨訓前?

大概啦

推

無晒花生食, 啲人潛晒水?

而家睇緊受害者肯唔肯企出嚟

推上報

推推推推

幫推

都係啲同學爆料爆出嚟，尋日前邊個個都有係咁出ig story應該係佢

推

Btw 我有睇rock gor佢都係住元朗 如果佢肯幫手相信佢會更加方便

算我孤陋寡聞……rock係邊個
(話說樓主都唔知

佢算係新啲嘅youtuber 專講騙案同埋幫人出頭 可以睇下佢啲片

好似唔錯, 得閒去睇睇先

好

繼續推

唔好俾佢停

報左蘋果唔知會唔會跟

我都報咗喎

等睇出新聞

後來係咪比訓導記左一人一個缺點

有單咁嘅野咩

唔知啊, 但一人一個缺點應該係標準結局

唉 學校嘅做法應該一早要出下事先會改 有咁嘅楔機又不成氣候 真係可惜

人氣不足

除非呢兩日內再出單大事件, 如果唔係…我睇今次都係"革命尚未成功, 同志仍需努力"

佢未覆，但試過加佢ig，佢唔受理，再試緊用另一個ac加

睇落好似未出現…

咁樣算唔算欺凌

個feel似係男女都玩緊啲不雅遊戲多啲